HK01 : 民主派收皮之後，下一輪整肅對象是 高級公務員 以及 公營機構員工 !

47名參與或舉辦民主派初選者，前日（2月28日）被警方落案控告「串謀顛覆國家政權罪」，昨早在西九龍裁判法院提堂。由於《港區國安法》下保釋門檻極高，相信這批人士無論最終入罪與否，都需經歷長時間的還柙。

自《國安法》生效以來，北京及港府接連動作，先後整治不同板塊的非建制陣營人士。從歷次執法行動，以至今次初選案被控人士的身份來看，可以說民主派的核心人物大部分都已被收「入網」，接近「連根拔起」的地步。政界不禁會問：北京的下一個目標是誰？

整合各方消息，「公職人員體系」可能成為下一輪的重點整肅對象之一。而這類人士也可分成兩大塊：現有的高級公務員，以及公營機構員工。

民主派「連根拔起」、兩大重點界別被整肅後 需要「尋找新敵人」？

2019年修例風波後，傳統泛民與激進抗爭派合流，於區議會選舉大勝，去年更劍指立法會35+，對北京構成明顯威脅。最終，北京於5月「下重手」宣布訂立《港區國安法》，原定的立法會選舉又「正好」因第三波疫情而延遲，民主派一時之間失去政治議題焦點，活動空間大為收窄。1月初的初選大搜捕，以至目前落案起訴至少47人，有意競逐立法會席位的人士、初選的舉辦者，大部分已被抓起來。一時之間，民主派在政界難有反撲之力。

與此同時，《國安法》也帶出多個方面的整肅潮（或「改革」），尤其傳媒、教育界首當其衝。傳媒界方面，由壹傳媒創辦人黎智英被捕，到調查7.21的港台《鏗鏘集》編導被捕等等，都直接或間接地與政治事件相關；在教育界，政府先後引用《教育條例》，取消製作談論「港獨」教材、被指使用不當內容教學的教師資格。據全國港澳研究會副會長劉兆佳的分析，因為以上兩個界別牽涉意識形態塑造，故一定是北京的重點整治目標。

問題是，當民主派於政界接近被「一網打盡」，教育和媒體都受到一定程度的整治後，What's next？（下一個是誰？）

從政治角度來說，鬥爭的機器一旦開動，便沒那麼容易停下來。中文大學政治與行政學系副教授馬嶽表示，民主派的萎縮對於建制陣營而言，也不一定百分百是好事，尤其深藍的政治人物霎時間失去了主要攻擊目標，自身的政治位置也會受到考驗，「尋找新敵人」既可保持自身的政治能量，也相當合乎北京的大方向。

下個戰場：進一步迫高級公務員表忠

其中，公務員體系是政府一直希望整頓的版塊。眾所周知，前年修例風波期間有公務員團體集會反對政府，四十多人於社會事件中被捕，引起特區及中央政府極度不滿。另外，香港公務員行事循規蹈矩、必須有法理依據，容不得超越常規，這與優先講求政治忠誠的內地作風也非常不同。

《國安法》第6條已要求就任公職者須宣誓或簽署聲明，擁護《基本法》及效忠中華人民共和國香港特別行政區。政府於《國安法》生效後，已分批安排主要官員及各級公務員宣誓或簽署聲明。但從近日「深藍」陣營的動作，顯然他們並未滿足於此，劉利群被攻擊事件就是明證。

根據行政會議成員葉劉淑儀的解釋，食環署前年未即時清理連儂牆，是因有司法覆核程序未完，公務員做事必須有法律依據，要先尋求法律意見，直至11月才清理。到清理行動有了案例、司法程序完結，政府往後就可以快速清理其他張貼在公共地方的標貼。但在藍營眼中，這變成「雙重標準」的「罪證」，再連同劉利群丈夫的身份被挖出來，變成建制陣營發動攻擊的材料。

消息：公營機構管理層勢納入宣誓範圍

此外，用公帑支薪的公營機構，亦勢將捲入下一輪政治風眼。政制及內地事務局上周公布《2021年公職（參選及任職）（雜項修訂）條例草案》，訂明將區議員納入宣誓範圍及列明違誓的後果，但暫時未處理公營機構的部分。

有知情人士向《香港01》透露，政府不同政策局，都在研究把轄下相關公營機構納入宣誓範圍。其中，教育局正研究是否將資助學校教職員列入「公職人員」範圍並簽署誓言；食物及衞生局亦正研究要求醫管局管理層也須宣誓，目前正掂量延伸至什麼層級的醫護人員。兩者研究尚屬初步，具體範圍、形式、是否涉及再修改法例等未有定案，但該消息人士明確表示，相關議題已經進入政府議程中。

紅衛兵繼續鬥，我死都唔會比姐姐好過

加速主義好

一個一個鬥死佢

所有公務員都要

與天鬥其樂無窮

理所當然, 而家d ao 個個咁團結搞泛民, 你就以為自己唔會比人搞? 兔死狗烹呀

預咗啦

應該係所有公務員，不分高低。

連登仔 見到政府搞公務員就好開心

好似忘記左, 公務員 有參加過罷工

有無link?

班傻鳩撚屌唔低得我地公務員
人工高福利好
但係自己又唔考入黎

依幾日係咁睇d極權歷史
搞完異見國民 就會整肅軍隊警察公務員黨員

所以咪話連登班黃衛兵係抗爭最大freerider群體囉
律己以寬，待人以嚴，慷他人之慨
辭職換嚟佢哋班戇鳩仔一句respect，唔辭職就要被詛咒死全家
靠佢哋抗爭真係死得，成班毛都未出齊，甚至奶都未戒嘅烏合之眾
唔好幻想自己嘅意見會成為社會主流呀，黃衛兵

第時住公屋/拎綜緩 拎grant load 甚至搭巴士，係咪都要宣誓？

公務員係抵死

高級公務員一定冇參加過罷工囉

阿豬阿狗都係公職人員
反正留係到都預撚咗
以前做官先係公職人員，而家19admin都可以係公職

加速

屌
不如全民宣誓啦

唔係講好左攬炒咩? 而家公務員又唔想攬呀?

聽黨話!!

全力支持紫荊黨統治香港!!!

強化鬥爭，在鬥爭中學會鬥爭，在鬥爭中成長提高

支持呀 一定要搞埋公營機構員工
利申:支持北京中央一切決定 愛國愛黨

軍警公務員都鬥齊哂就會開始鬥「自己人」

支持共產黨員先做得高級公務員

日日唱紅歌

其實而家班公墓園宣左誓又點
學佢地講，宣誓都係做樣
如果共產黨咁都俾呢班公墓園過關都幾廢

其樂無窮！

應該所有大，中，小學，以至所有出政府糧既都要

港奸公務員無一個係無辜

HA

有良心要宣誓就遞左信啦
唔係開唔開心問題
係佢搞得議員有少少智慧就知下一步一定公墓員架啦

d on 9連登仔明明話港共唔會搞其他人 真係神燈黎

搞完公墓員下一步一定係搞黃店

之後咪D 所謂港漂，有香港身份證既支人大舉入侵，鬥走傳統建制派/香港出世既公務員。

再稍為留意下 上面D領導層結構就會見到，廣東人根本入唔到去權力核心。

唔好轉移視線住

連登仔開唔開心
都唔會阻止到中共有呢個決定

定你有咩方法？

公務員》政府資助》政府外判》中資

學老毛講
根本全部係陽謀，都話灑俾你聽要點玩落去
係你班友唔q信，繼續ff發大財

食環外判清潔工都要宣誓

唔會係政治上搞鳩黃店先啦
日日搵狗消防食環搞你都有排煩
下階段一定係公營機構

所以我決定考警察做暗黃, 賺政府錢食黃店抗爭

20萬個公務員，入工會既得幾千個
幾千個裡面肯響應罷工既得千零個
黃你老味臭閪咩

Exactly

不過大家硬係要學胡語 要俾人管到冇辦法
明明廣東話係一個好好嘅文化隔膜 分開兩班人

咪撚理個豬閪成，佢舊登已經出名柒

閣下咁撚黃點點仲未坐監？

鬥黃畜繼續幫政府手鬥黃
鬥下鬥下連自己都要宣埋誓
支持全港人都要宣誓 睇下鬥黃狗係咪真係咁清高唔簽

其實都有啲風向搞葉劉

全香港人都要宣誓啦，搭地鐵都要宣誓
禁止雙重國籍，禁網，要全面一國一制！

可以參巧文革，只有批鬥人同被批鬥，唔會停

係
黃色區議員都應該要辭職
咪撚宣誓

一件鬥黃鍵戰負皮

遲d掃街洗廁所都宣誓

我從來唔支持今次宣誓
你宣完誓佢一樣可以根據之前既行為話你唔忠誠dq 宣黎把撚？

搵埋呢幾年錢走得既好走

呢個真
咁快轉移視線都唔知做乜

放心,最後一定係,
醫護老師社工依D 100%走唔甩

起底先，呀唔好意思，我出番去先

好快中資員工

支共歷史就係不斷鬥，鬥哂敵人就生個新敵人出黎 個新敵人可以係自己內部是但一個

炒晒D公務員 狗都要鬥

終於同連登仔目標一致

支持後生黃絲投考狗隊，他日人數夠多就可以騎劫狗隊變革命軍

一陣班連登仔又話公墓園食相好肉酸spin去其他職業乜乜柒柒

一齊係煉獄到燒

起碼見到姐姐燒緊，我笑住咁俾人燒

黑警

高級公務員幾時咬返呢個全國政協/人大

睇撚死班鬥黃畜殺到埋身咪又係照簽
喺度懶清高

政治清算從來都係音樂椅遊戲, 今日你清算人, 但明日可能就係自己俾人清算

左傾擴大後

最後好像文革
全香港陷入大規模混亂

政府管治崩潰

係差在土共開始用菠蘿

又想學52歲(破產)條戇鳩起我底玩人身攻擊
如果係，你可以慳番

機構文職會唔會無人做
得一兩皮 又唔係鐵飯碗
老師社工4-7皮就話姐

2014年咪試過. 結果19年打得最狠既就係呢班人路西法效應

岩啦, 要係香港搭地鐵/巴士,食藍店,買私樓都應該效中

鬥完公務員公職人員之後應該未咁快到土共既我估

前面好多人排緊隊： 例如地產商、鄉議局

遲下輪到保皇黨

咁戇鳩難怪破產

其實有冇實際數字統計過有幾多人做過呢個決定 我一直都見過呢個講法 但客觀嘅統計數字就冇乜

整整吓巴士司機都關事

簽張垃圾紙就話宣誓
至少每人要有共產黨員證啦
唔入黨做咩公職人員

終於有大量新位再請人，等不及想玩玩了

至少要係大球場萬人宣誓啦

毛澤東 vs 林標

宣誓之後

中共 遲D叫你打示威者, 你唔打, 可以即刻炒你

鬥紅鬥藍，唯一出路

支持香港變革
支持民主建港

文革一步一步展開

非常好

出到境算執到

你簽得字就預咗畀政府搞啦。

到時只要係香港居民/有用香港福利 都要宣誓，全部受黨區港安法監管

我就係要呢啲.jpg
日日加鹽加醋撚班藍屍

前年6月尾有人篤左佢朋友出黎
原po 唔知刪左未
大概係14年fb 仲係黃絲icon
15-16年去左考狗
19年6月已經變左「幾多先開得槍」

問題呢個係一個案例 我比較想知如果變成一個數據圖會係點 去現在香港嘅歷史紀錄有心 做統計唔係冇必要

呢個moment仲做政權走狗我幫你唔落
支持加速

但路西法效應當中講既基本上中曬
尤其係前年之後完全包庇班狗

內部抗爭呀

咁又點
事實佢地係會變做政權走狗
個心黃又點
老世叫你搞鳩香港人你搞唔搞

咁上頭叫你搞鳩香港人佢地會點做呢
不如你答我

數字就無. 不過心理轉變大致都估到.

初時咪笑笑口放鬆手腳

後尾俾上司見到咪要求大家識做, 我放軟手腳時你都唔好咁盡

之後見抗爭越嚟越激咪開始覺得抗爭者好煩點解要搞著自己, 開始覺得其實示威唔應該係咁, 覺得都要強硬少少

再後尾咪覺得我都放軟咁耐手腳, 你地班人係咪得寸盡尺, 自覺開始理解點解黑警要打殺抗爭者. 覺得自己以前好錯.

最後為咗"將功補過", 更賣力打殺抗爭者 "我以前都好似你地咁以為社會係咁運作, 我而家話你聽唔係咁架, 你呢啲唔係爭取自由, 係破壞社會安寧呀"

又一隻狗煉成.

教畜一定唔敢反抗

一出世就要啦出世紙寫明已宣誓，唔係唔比做香港人

你答我先
黃衛兵標準愈set愈高
黃衛兵自己係唔係meet到自己訂嘅標準先？唔見得佢哋meet到
meet唔到係唔係全家自殺？唔見得佢哋會
咁唔係律己以寬，待人以嚴係乜？

人人做任何決定都有成本
黃衛兵一味叫一般市民移民、公務員辭職
順黃衛兵意嘅只換嚟一句respect，黃衛兵所謂抗爭嘅成本都好低
上網吹水叫人辭職移民零成本梗係易
有冇諗過人人都有自己嘅concern同成本？
咁樣強迫人哋移民同辭職，唔係慷他人之慨係乜？

政權走狗喎
選舉主任都要養家啦
律政司職員都要養家啦
教育局搞國民教育嘅職員都要養家啦

其實唔高，之後去到外國又冇競爭力

矛盾論

又嚟一竹篙打晒一船人
遞文件、換燈膽、做filing都係幫緊極權政府搞鳩香港人
黃衛兵繼續慢慢打飛機啦

咁咪宣誓囉
覺得效忠共產黨無問題嘅話
唔洗理我呢d黃衛兵架
我得個鍵盤架咋

之後就輪到新民党，經民聯，再之後就輪到有外國護照嘅民賤聯同革委委，正！

支持
愛國唔好得把口
放棄外國護照
做堂堂正正中國人

支持ao做中國人

宣咗誓

拿拿林整哂全香港加速

公務狗自比議員
你班死剩種有無人民既選票呀？

你班賤種公務狗
北京拮到埋心口
你地依舊槍口對準連登仔

你地屈完連登仔鬥黃
北京就唔會割你頸咩？

公務員拎香港人錢對付香港人
無民意授權

黑警都係為養家咋
你估打人唔使力架

期待清算狗隊

唔緊要啦
今日搞完公務員
聽日搞出政府糧嘅所有機構
後日搞中資公司
遲早都會搞晒全香港
連登仔點都走唔甩架啦
依加有得笑好笑啦

之後就會係所有中資公司
到最後就係全香港
所以唔使講公務員點點點
遲早每個人都走唔甩

搞完高級ao, 就到下級組織, 紀律部隊當然有好多黃c啦, 唔忠誠愛黨, 一定會大搞, 等佢地永不超生

先係ao, 之後到departments, 再黎就係法官

全部上司公司主席

黃衛兵次次話公務員係政權幫兇都係舉埋啲少數例子，就話全部公務員都係一樣
好學唔學，學埋支共紅衛兵無限上綱上線
咁樣爭取民主自由？真係大開眼界
繼續慢慢freeride啦，我都好想可以早日實現到煲底之約，但睇到黃衛兵，心諗都係算罷啦

醫生護士都玩
似想趕走 換大陸醫護

幾時全港700萬，一出世的B唔宣誓，即DQ

好似係差狗嚟

黃衛兵其實幾好笑。
公務員所謂「比人攪」就係要
佢哋唔跟規矩程序做嘢。最終結果又係市民受

公務員跟足order 攪市民照顧薪高糧準。

有乜好開心

繼續

咁之後係咪公營機構職員有良心要宣誓就應該遞信?

一齊做隻忠心的狗

我真係好想知係咪宣左誓共產黨要清算見你跪左就會手下留情放過你？
用下個腦啦

你答我係唔係就得

佢依家係打AO
因為香港沒有執政黨 所以AO就獨攬大權
依家要批鬥AO奪回權力

係

咁你威威，希望燒到你既時候你都會言行一致

由表忠嗰刻身邊既人都對依家要入公務員體系既人好反感

我指係到你嗰行都要宣誓既時候，你都會言行一致咁辭職

咁咪走囉
你想跪咪跪囉 光明正大話自己為兩餐唔好咁肉酸

G持

那有一边是捧着政府的糧 一边整天在反政府 有这幺便宜的事幺？

馬上清算公務員,換我入去做、

除非中共倒台，英國返來香港，否則香港最後只會變成中共治下一個普通城市。

睇到咁趁可以走就走啦～無謂再留戀已死的香港

幾時要棄雙重國籍